<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
	<channel>
		<title>MontiLab</title>
		<description>workshop di progettazione partecipata, website</description>
		<link></link>
		<atom:link href="/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
		
			<item>
				<title>2019&lt;br&gt; MONTICIAK</title>
				
				
					<description>&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Nietzsche diceva che l’arte ha due facce: quella di Apollo, della bellezza e quella di Dionisio, della perversione. &lt;b&gt;Monticiak é la perfetta sintesi fra queste&lt;/b&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

</description>
				
				<pubDate>Mon, 25 Feb 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/documentation/Monticiak.html</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/documentation/Monticiak.html</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>2017&lt;br&gt;MONTESSORI LAB</title>
				
				
					<description>&lt;p&gt;L’edizione del Montilab 2017 è partita come un laboratorio di &lt;b&gt;progettazione partecipata&lt;/b&gt; sul tema della &lt;b&gt; mobilità sostenibile &lt;/b&gt;.
&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
L’esito del laboratorio è una &lt;b&gt;campagna di sensibilizzazione e comunicazione&lt;/b&gt; sulle modalità di spostamento casa-scuola e sulle “brutte” abitudini degli automobilisti.
&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
Il gruppo di lavoro composto da una decina di ragazzi del &lt;i&gt;Liceo Monti&lt;/i&gt;, è stato arricchito, per la prima volta nella storia del Montilab, dagli studenti dell’&lt;i&gt;Istituto Vittone&lt;/i&gt; creando così un nuovo format: il &lt;b&gt;MontessoriLab&lt;/b&gt;!&lt;br /&gt;(dal nome della via che costeggia entrambe le scuole).
&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
Siamo partiti da un prima domanda: cosa si intende con “mobilità sostenibile”? Grazie all’intervento di un esperto, &lt;i&gt;Mario Bellinzona&lt;/i&gt; dell’associazione &lt;a href=&quot;https://www.laqup.it&quot;&gt;LAQUP&lt;/a&gt; che lavoro con le scuole chieresi su azioni concrete di &lt;b&gt;sensibilizzazione alla mobilità sostenibile&lt;/b&gt;.
&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
Dopodiché abbiamo il gruppo ha riflettuto insieme sulla propria &lt;b&gt;relazione con la mobilità&lt;/b&gt;, chi viene in macchina accompagnato dai genitori, chi in pullman, chi in bici…alla fine della discussione abbiamo capito che il problema più grande non era lo spostamento ma il parcheggio selvaggio, l’ingorgo, le “super-mamme” e gli incivili con il SUV all’entrata e all’uscita dalla scuola.&lt;br /&gt;
Parallelamente, da un tavolo comunale sulla mobilità abbiamo saputo del progetto sperimentale della chiusura della strada per trovare una soluzione a questo stesso problema.
&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Thu, 28 Sep 2017 00:00:00 +0200</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/documentation/Montessorilab.html</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/documentation/Montessorilab.html</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>2016&lt;br&gt;HACKATHON EDITION</title>
				
				
					<description>&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/img/hacker.png&quot; alt=&quot;eccoci&quot; class=&quot;img-responsive&quot; /&gt;
&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Thu, 01 Sep 2016 00:00:00 +0200</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/sample/Montilab-hackathon.html</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/sample/Montilab-hackathon.html</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>2015&lt;br&gt;GREEN EDITION</title>
				
				
					<description>&lt;p&gt;L’edizione Montilab del 2015 è durata quasi due mesi e ha visto partecipare una ventina di studenti del Liceo.
&lt;br /&gt; Collaborando con il gruppo di &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/agrilabagrilab/&quot;&gt;AgriLab&lt;/a&gt;, abbiamo lavorato nel cortile della struttura realizzando una vera e propria aula all’aperto!&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Tue, 01 Sep 2015 00:00:00 +0200</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/documentation/Montilab-green-edition.html</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/documentation/Montilab-green-edition.html</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>2014&lt;br&gt;BOOK CROSSING</title>
				
				
					<description>&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Abbiamo creato spazi di Bookcrossing al Liceo Monti, e ci siamo divertiti parecchio :)&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

</description>
				
				<pubDate>Sun, 14 Sep 2014 00:00:00 +0200</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/sample/Montilab-Bookcrossing.html</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/sample/Montilab-Bookcrossing.html</guid>
			</item>
		
	</channel>
</rss>
